Machine Learning 及 Artifical Intelligence 蛀書區

小妹 sort 咗個 list for 免費同基礎既 ML/AI 既書。當然 advanced 既 topic 係要睇 research paper，因為書通常都 update 唔切，先拋磚歡迎補充

Deep learning & AI:
Deep learning. Ian Goodfellow and Yoshua Bengio and Aaron Courville:

Bayesian Reasoning and Machine Learning. David Barber

Graph Representation Learning Book. William L. Hamilton.

Introduction to Information Retrieval. Christopher D. Manning, Prabhakar Raghavan and Hinrich Schütze.

Artificial Intelligence: Foundations of Computational Agents. David L. Poole and Alan K. Mackworth.

Reinforcement Learning: An Introduction. Richard S. Sutton and Andrew G. Barto

Statistical learning theory:
An Introduction to Statistical Learning with Applications in R. Gareth James, Daniela Witten, Trevor Hastie and Robert Tibshirani:

The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction. Trevor Hastie. Robert Tibshirani. Jerome Friedman

lm

留名

漏咗本
Semi-Supervised Learning. Olivier Chapelle, Bernhard Schölkopf, and Alexander Zien

上述除咗 information retrieval 都屬於基本 ML 書，冇太深既數學同 stat，內容都唔係太專向某類 application

樓主終於出番啲高質小小既post

正經 post 我會開返係學術台，本行做 Theoretical stat

留精
fans

lm，期待大家用香港粵語嚟傾依啲話題
btw 居然冇NLP？

NLP 我冇深入咁了解過，主要做緊 statistical learning

Lm睇高手過招

即係狂玩proof 同 inequality?

睇呢類 paper 背後會幾多 proof ，度緊 thesis topic

強貼留名

連登仔: 所有野都係數學

睇依啲paper淨係睇lemma都好頭痛
利申：感覺啲proof好似變魔術噉

雖然我認同數學底真係好重要，見過啲 case 係讀到 phd pure maths 之後先自學 stat, applied 嘢，然後做 A.I. research

有時啲 paper 太跳脫，早排睇啲 proof 都跟唔到，都係一時時

phd in pure maths乞食

睇邊範啫，non-commutative algebra 嗰啲咪收得皮囉

零數學底 （基本algebra都冇） 但係讀過stat

可以點入手？ 睇曬你推介既書？

所以我平時都係有得睇公仔就睇咗先，唔係嘅話就一路睇paper一路睇啲code implementation

有無得望下點跳脫法

話時話樓主真係漏咗Pattern Recognition and Machine Learning同Machine Learning: A Probabilistic Perspective，依兩本都係經典嘅ML書
照計依兩本網上有pdf copy可以望下

"Machine Learning: A Probabilistic Perspective"
咦我可能會有興趣望下

呢兩本都睇過，但我上 library genesis download
Pattern recognition 講 neural network 比較齊，而且唔難讀，Bayesian 嗰 part 都唔會太深
Machine learning: A probabilistic perspective 講 unsupervised learning 其實比起上述嘅書都要齊，包埋 affinity propagation

小弟係engine 撚， ug 個時讀過幾個maths course, 包括calculus, linear algebra 同prob and stat. 如果想了解ML 你會建議由邊本書起手？

唔怕悶嘅話睇書ok，唔得嘅話上Youtube都大把片同lecture睇
又或者如果你鐘意coding嘅話可以去 個tutorial 玩下啲ML library(numpy, scikit-learn, Tensorflow/PyTorch, ...)先，遲啲先學ML啲theory

留名，中五程度數學，讀u學過stat但唔記得晒，學緊coding想玩下machine learning

lm learn things

入門嘅ML主要都係要識 Gaussian distribution/conditional probability/Bayes theorem 同埋 differentiation/integration/少少partial differentiation (簡單嗰啲夠皮，唔使integration by part)。不過最緊要最緊要最緊要都係matrix algebra, 啲eigenvalue 同 eigenvector 成日周不時都會走嚟搵你㗎。Programming 嘅話就一定係Python，因爲Python有好多library畀你玩。

個人覺得冇話邊本書對初學者嚟講係最好，因爲我都係一路睇網上面啲blog/tutorial ( 好多都有用圖嚟解釋啲algorithm，比起textbook冇咁悶) 同埋example code玩玩下學返嚟。learn by doing始終都係會有大啲成功感，起碼唔會俾啲proof of correctness同啲algorithm嘅implementation detail嚇親搞到冇嗮癮先。
ML有個好處就在於你可以將啲ML algorithm攞嚟plug + play，當lego嚟砌，所以有時就真係未必要食嗮全部theory先可以砌model，當然做研究另計啦。

btw 是個好東西，可以喺browser度寫Python code同有限度噉免費使用GPU。唔得嘅話就可以用Jupyter notebook，依啲嘢好多時data science係都會用嘅

研究吓

讀緊ds master
留名

ML絕對係learn by doing
我哋唔係PhD，呢個階段都唔會砌新model或algo，所以啲數學同埋統計唔需要學到太深住，啲algo嘅proofs可以skip

The Elements of Statistical Learning (ESL) 都係基礎?

如果想做真正ds, 的確係......

stanford phd stat 都係教呢本
連登果然人材輩出

LM

基礎 =/= 容易

"information theory, inference and learning algorithms" David Mackay

Lm

其實 ESL 只係比 ug 深少少，基本上一讀 postgrad 就應該睇 ESL 而非 ISR, ISR 個程度係 ug

呢本未睇過，但係 David Mackay 係 Bayesian 嘅 research 算出名 可惜早死

ESL 係真正 ds 嘅必讀本之一，ISR 實在太淺...

北美各大ds master課程都列esl為參考書
梗係業界standard

早排就卡係 Adjusted rand index 個 proof，睇完都唔知點 derive 到尾

我覺得你應該 focus 係 programming ability + basic statistics 先，試下做啲 visualization ，跟下 coursera 既 ds course:

Data camp 會有 interactive 少少既 course
呢個 course 應該會係啱啱好既程度，ML 書而言有點太早。如果真係要睇，建議呢本

可以直接睇 deep learning 同 introduction to statistical learning with R。都可以補一補 numerical optimization 既底，cambridge press 有本書叫: Convex optimization 但非免費。Online course 就跟 Andrew Ng

追加:
Optimization theory:

Constrained Optimization and Lagrange Multiplier Methods. Dimitri P. Bertsekas.

Comment: 唔識 Lagrange multiplier, KKT condition, Primal/Dual problem 既話基本上你可以放棄 regularization 及 support vector machine 既 theory

Scientific Computing: An Introductory Survey. Michael Heath.

Comment: 可以睇到 Optimization 嗰 part，ODE/PDE 比較 physics/finance oriented ，唔太關入門 deep learning 事，但 ODE/PDE 本身同 neural network 係 advanced research 上係有關係的

Genetic algorithm 係值得一睇既 topic ，但比較好既書都冇免費版

Linear algebra, functional analysis, multivariable calculus, basic analysis, probability theory 好多 ref 都可以睇，Online course 同 youtube video 都唔少，因為比較 general 我就唔特別去討論

NUMERICAL LINEAR ALGEBRA. Lloyd N. Trefethen and David Bau

Comment: Unsupervised learning 建議都睇下 numerical lin alg，如果 focus 係 supervised learning 可以暫時跳過

Bayesian Statistics:
Bayesian Data Analysis, by Andrew Gelman, John Carlin, Hal Stern, David Dunson, Aki Vehtari, and Donald Rubin.

Q: 係咪要睇曬所有書?
A: 唔係, 但應該睇曬/以前 course covered 過，如果發現有陌生 topic 就不妨開黎睇下，大學上堂其實好有限

Q: 數學好深喎，咁都夠膽講基礎?
A: Entschuldigung, 數學程度因人而異，建議慢慢黎 我只係敢講係 elementary + introductory，唔保證係 easy

Q: 但我出黎做嘢都唔洗咁多數學...
A: 的確係，正如你唔會信一個唔識 calculus 既 engineer 或者精算師，我都唔會信一位唔識 calculus 同 optimization 既 data scientist

我覺得打好real analysis 底先好讀optimization theory...

無啦啦加句德文

ESL 入面d derivation 可以話係冇step 直接出formula
你地真係識derive 哂?

總會有啲唔識，盡能力去睇，有時間就盡量 derive 。有興趣嘅可以摷下 reference

thx ching
試下先

Matrix differentiation 有無書推介

有一課講

有畫龍點睛之效 成個討論高汁咗

好似page 71 lasso 條soft threshold solution..assume 你識convex optimization..

Convex optimization 唔係睇 Boyd?
成本有得網上合法下載

讀咩科? 咁有心得推介書籍?

留名 engine 仔想入行

The matrix cookbook:

有合法? 我 ug 係睇 cambridge press 嘅 convex optimization ，不過我上 library genesis download 所以一直以為要比錢買

一search已經有

basic number theory

我識少少基本python matplotlib 呢d, 但去到睇data science (好似scikit learn 入邊dimension reduction) 已經唔多明, 好似咩係eiganvalue eiganvector呢d?
想請問下ML 有咩簡單stat 書可以補補?
上邊介紹邊本可以睇睇?

其實識call library 點用係唔夠？

你需要linear algebra知識, 呢本好似唔錯, 但無合法免費電子版

啊, 睇呢本Mathematics for Machine Learning, 有合法免費版, amazon好多好評:

夠同唔夠好因人而異，如果主要做 BI/Database 呢類 data analyst ，對 database/software 認知重要啲。如果係 software engineer 嘅話，call library 係夠，因為最後都唔係自己去搞

In case 係 data scientist / ML engineer 或者 tech role ，call library 之餘你都要清楚自己做咩

好簡單舉個例子，過去嘅一個工作例子，clustering ，Call hierarchical, k means 或者 DBSCAN 好多人都識。但係現實嘅問題係，call 完之後個 results 係咪 reliable? 跟著落黎嘅 follow up task 都可能取決於個 results 我相信呢啲細節位取決於 domain knowledge + technical knowledge ，而且非 programming 問題。特別 unsupervised learning 情況

Library 確實要 call，call 邊隻 ，call 咗結果點處理都係超越咗 programming 問題。盲 call 不如 automl/買 service，可能結果更稱心

Thz
因為我冇數底, 想請問下邊本易入手d 呢?
Linear Algebra and Optimization for Machine Learning 定
Mathematics for Machine Learning

呢本應該易入口啲
Mathematics for Machine Learning

domain knowledge
呢樣嘢真係要強調，data science其中一環重點

想搵樓主請槍

實際上咪又係call library 講到咁fancy 不如講下loss plateau個陣你點樣用理論黎adjust learning rate啦 咪又係trial and error

見到colab 真係忍唔住要推一推
咁正既野竟然免費

如果冇咗理論你連 loss plateau 同埋 loss function 都唔係知係咩，更加唔會知 learning rate 代表咩，仲大言不慚係度亂講

呢d唔算係咩理論啦 求其一個ML course都會講到啦 講緊你實際上點操作啊 你實戰較learning rate係咪又係求其較高d 低d去試啊 會唔會theoretically derive loss topology同learning rate之間既關係啊？如果唔會既話，其實無必要睇咁多書㗎其實，直接開始玩model玩下parameter，train唔到有咩bottleneck咪睇番書囉 拎咁多本書出黎嚇layman咩

我推介幾本 foundation 書又係嚇 layman，Science 都係做experiment 咁 scientist 都唔洗睇書好唔好？都係實戰上都係將啲 chemical 搞黎搞去 我有叫人全部睇曬？ 你黎搞事就死開啲，開口埋口 learning rate 淨係識 neural network? 一開始 architecture 錯咗點校 learning rate 都冇用

Machine learning 本來就唔係比 layman 做，不如叫 layman 去做精算師，實戰都係用 excel 嘅姐

盲 call library 嘅結果咪好似你咁，開口埋口淨係識諗 learning rate ，冇諗過 early pruning, architecture, grid size, depth 其他 hyperparameter 嘅問題 好比識用 library call pretrained network 就叫自己做 computer vision engineer

prior distribution, cluster number, feature engineering 呢啲都係 domain knowledge 入面拎返出黎

另外澄清，我呢個 post 啲書並唔係比新手 starting point，你自己追 post 呢個 post 我推薦比 layman 都係 coursera 同 basic stat course

你呢種輕視基礎知識嘅態度完全同 Ai / ds bootcamp 班人不謀而合，睇到都令人火滾，串串貢以為自己識做 parameter selection 就等同所有操作，老實講 automl 可能會好過你。依你嘅邏輯，不如 software developer 唔好寫 documentation ，咁長都係寫黎嚇人嘅姐 實際操作都係上 stackoverflow copy code

有少少離題，但我反而好奇呢類工係香港嘅情況係點，香港應該重application遠多於theory，而且真係知道自己做緊咩嘅公司好似唔多，同埋好似冇個master都好難爭，要用最短嘅時間employable應該點行

同埋呢行都比較新，前景都有D懷疑，而且比起IT嗰邊math、stat等都有較高要求，但待遇又差幾遠

唉想當年CV都唔係用NN嘅

有冇d。簡單d。白紙都ok？

追鋪啦，已經答咗㗎啦你個問題

Machine Learning 及 Artifical Intelligence 蛀書區

#24 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

傳送門

噉唔係每個ML task都要做clustering嘅

agger, ML除咗train同test model仲有好多嘢要兼顧

上班台應該會搵到你想要嘅答案多啲
相關工作都好多唔同範疇，你見請襯 application 其實都係要求幾年經驗，打底有個 master 。有少數 role 要 PhD，但如果拎住 PhD 都係唔建議留港做，始終 hk no tech。最短時間係做 customer 嗰啲，比較多 Visualization 嘢，modeling 嘢都 automl 搞得掂

比較易諗到嘅例子

唔識domain knowledge同做好data preprocessing啲model好易garbage in garbage out

睇乜鬼書丫係連登攞存在感
你當呢度真係大學個個都咁有motivation咩
真係會睇d人唔洗等你講已經睇緊
等你講先睇d人又唔會睇得明又冇咁好耐性
係ML入面咁執著theory又係好天真
當實戰班友做到work但唔知點解既時候
你就對住d simplified或者hypothetical既case打晒飛機

呢度學術台，要實戰討論你走返去軟件台
唔好係我個 post 到拎存在感

介紹幾本basic 免費書又係執著 theory，係咪介紹最新又 work 到嘅 research paper 先係 application？人地有冇 motivation 唔關我事，至少我推咗免費嘅 list 先 學術台唔開 theory post 唔通開 programming post 介紹 library？ 屌你老母出返去啦，淨係識 9up

SPLM

屌你老母連登真係十個有九個弱智兒童咁
講親野對面總係睇唔明
我話咁執著theory呢，就唔係因為你post個幾本書，係因為你上面同另一條友d對答，明未？
btw你係玩野定點？
人地d paper propose個architecture做埋experiment show到work
冇formal justification咁計唔計theory?
唔係theory咁又係咪application呢?
empirically work既野點計？

老實講連登學術台真係得啖笑
alphafold2單野反而係cctoy同財經台度有人post不過wfc
樓主恐伯連嘗試介紹下alphafold1篇paper入面d idea都做唔到

建議你大學畢業先黎再講嘢，一時話書，而家又話對答，睇下你自己兜到幾肉酸

睇下你自己係我個 post 度無理取鬧，我幾時話要堆 neural network 要 formal proof? 我講緊 proof related 個回覆時係 statistical learning theory
識得分 Machine learning, Artificial intelligence 同 neural network 未？未計我上面推介啲書，除咗數學底，都係同 proof 冇乜關係，所以話連登幾多好似你呢啲盲反然後 Google 拋幾個 term 9up 就扮大師

一開始咪講咗最 advanced 啲嘢要睇 paper ，你連登文盲？不如你等畢業搵到第一份工先黎駁嘴好唔好？

環保膠你終於有個post唔係比人屌架啦

睇下你自己，講到少少 theory 嘢都唔掂得咁，唔好唔記得 backpropagstion 都係theory 我講緊 theory not theorem，唔係 justification 問題。不如帶定個腦先開 post ?

ching回應不能笑死
請繼續係個井入面自high
唔阻你了

theory (理論) 同 theorem (定理) 識分未，定係 ug maths 唔合格又走出黎學人講 machine learning

本本都係經典

認真問下，本身唔係AI範疇，有冇可能真係整到有自我意識既強人工智能，唔係單講緊宜家技術限制下，係你覺得係未來有冇可能

回應不能嗰位係你，未分清楚 theory 同 theorem 就亂開 post 屌人。一開始就話書係攞存在感會對住黎打飛機。就住一個學科推介出名又免費嘅書就打飛機 ，咁學術台咪好多人都打飛機？跟住駁唔到就然後又話扯開話題對答係執著 theory，我幾時係度教過大家 theory？係咪做 ML 就唔可以睇下 theory，盲 call library 就搞掂？自然會有人想學多少少，自然有人會覺得自己不足去學習，你估每個人都好似你咁 9up 舉個唔關事例子包裝到自己識好多嘢咁？

你自己 ML course 啲讀緊啲 ML slides 都係上面本書到抽出黎。咪出黎獻醜啦 00 後

哦
btw"00後"，唔知點解ching把口好大浸小學雞味

我對呢個範疇研究冇太多，依家 ai 好多時都係啲 function approximation 嘅嘢，叫做 learning 係因為有入有出。而且一個 ai，無論形式存在，有冇自我意識，我覺得都係睇佢有冇能力去 train 一個 function given 個 model 係模仿到生物學嘅大腦。咁當中嘅問題就係可唔可以收窄一下 model 同人腦嘅差異。但人對自己個腦認知都唔太多，當中又有道德問題可能令到某類研究做唔到 有另一種講法係，ai 唔一定需要有模仿人腦，只要可以持續接受到外界資訊，然後做到邏輯推論就可以。但依家 ai 只可以係指定 input 做到 classification 呢類簡類工作，未算係邏輯推論 。仲有好多睇法，因為大家對 consciousness 冇乜一致定義

btw neural network 同人腦構造冇直接科學上關係，佢只係一堆 functions ，透過改變唔同參數達致 output 同 prediction 嘅差異變細。真正關事應該係 neural computing 不過我都係冇乜研究

留名學野

所以ML咪有咁多唔reproducible既垃圾paper 你係咪未做過data science project? 幾乎每個問題都有獨特既assumption 未試過plug and play/淨係tune hyperparmeter可以solve到一個real life problem No Free Lunch

其實你有冇諗過未試過得可能係因為你自己能力問題？

六常巴

我發覺你講嘢好鍾意極端化窩 我只係舉一個實例問你會點做 例如learning rate 同理論有咩直接關係 實戰你會點較 係咪又係trial and error？有無一套好理論性既嘢？而唔係就咁implement learning rate decay 同埋learning rate scheduler呢類嘢 而你就選擇迴避問題 無啦啦扯去話architecture錯咗點較都無用，你適合做官多過做AI窩

我講learning rate只係問你一個問題姐 點解咁就代表我淨係識neural network? 而唔識KRR/GPR/Random forest/SVM/Auto-encoder/generative adversarial neural network etc. 我理得你本身係透過maximum likelihood estimation /maximum posterior likelihood estimation 總之人地就整好咗個model係到㗎啦

Research係好dynamic㗎 如果要睇咁多書先做到 一定俾supervisor屌9死 除非你話你做緊既嘢係研究ML/AI 而唔係Apply ML/AI啦

我自己take過唔少數學course拎晒A+ ML都有take過 open course都上過 我既感覺係不如直接開始做 learn by doing 有咩理論性問題再番轉頭 我會話你既原因係因為你俾咁多書 好容易mislead咗人等人地係到睇書 而忽略咗實踐既重要性 需要既時候咪拎黎望兩眼 覺得有意思咪認真睇囉 d書既signposting做得咁好 做research既人一般都有好奇心 點都唔會允許咁多black box 呢d knowledge隨著train model既時間都會開始pick up返 慢慢地就會識㗎啦

“Introduction to Statistical Learning: With Applications in R” 呢本對數學要求高唔高？

見你認真覆我都認真答你。所以你想表達啲咩？我冇唔比人 doing ，係你失驚無神捉住我 post 免費書呢個行為放大

learning by doing 首先都要發生緊咩事係咪？你話實際上操作都係 call library 咁係咪盲 call？我 post 幾本書目的就係比個好嘅 reference 去了解下原理

如果 learning by doing 一開始係 call library run output 無視background information。咁點知自己做緊 svm 定 ann定 gradient boosting?

另外玩 supervised learning 玩到厭但 coursera 冇 semi supervised / unsupervised 教，咁係咪又唔可以係度推介幾本書？

由頭到尾都係你自己理虧然後仲理直氣壯。就算做 grid search trial and error ，唔同 hyperparameter 都會有 stability 問題，睇下書 reference返有咩好嘅 checking 方法又有咩問題？

書有時會介紹返啲唔常用 method e.g. affinity propagation, self organizing map ，如果連名都未聽過又點係 documentation 搵返出黎implement？

你知唔知自己一開始個口氣好反映到你無知得黎又自大？你依家吹自己識呢樣識嗰樣，咁又關我咩事？你識咗，我就唔可以推介啲書比其他人識？另外 autoencoder 同 svm 同埋 gan 都係 neural network ，你舉例都例好啲啦，出曬破綻，證明你本身都係基礎概念唔掂，咁大聲講黎獻醜咩

你數學 course 拎靚 grade 又關書咩事？大佬，讀到上 pg 仲拎 grade 自我陶醉做咩

咩我扯到去 architecture 要做官，你唔明個 reasoning 明覺得我扯話題。唔讀下書又點知有咩 architecture ？咁咪 tune 十世都結果差囉。咁咪證明我post 書 list 個 behavior 係 meaningful 。medium/youtube/coursera/ lecture 都係 quote 書嘅姐，我summarize 大路嘅資料 post 上連登又有咩問題？

搵存在感個人係好為人師嘅你，咁中意教化人地又唔比人地 share 有用嘅 material 。搞事就死開啲啦屌你老母

我提供多個途徑都比呢件 on9 弱智仔屌返轉頭，仲扮到自己好熟 research 好 experienced

你自己叻你自己事，咪阻住其他人

呢本其實唔focus 數學，focus 係概。而且佢 section end 後面有 R example 連 code ，當初 ug 係靠呢本嘢入門 但 python 就可能上 coursera 好啲，佢地啲 course 多用 python

極端化都係抄你講嘢，以其人之道還治其人之身，照鏡啦傻系

個標題都講到蛀書區，要 programming要 call library 唔去軟件台去我呢度 jm9 ，兩條文盲走啦屌你老母

你做過咩project可以plug and play 或者有冇一個kaggle competition係可以plug and play贏到? 急不及待想攞返個grandmaster玩玩了

連登仔又出絕招：有幾極端拉到幾極端
其實你地係咪有被害妄想症？

幾本書就嚇到 layman，條友真係不知所謂，懷疑啲人睇完 online material 就 bootcamp冇生意，搞到佢 開口埋口 learning by doing 啦 trial and error 啦 呢啲每個人都會做嘅嘢，然後驚死人地叻過佢話自己識乜識物，咁驚冇生意定比人搶飯碗

立咗國安法冇極端主義，比人challenge 到就極端化人地，最極端係你

你想要實戰我咪講kaggle... 咁你介唔介意講解下你實戰點call library call到出神入化?

就算你個research係apply ML 你個model/method點都有啲野係innovative架啦 咁你點唔用theory去解釋你個innovative part係work? 市面上的確好多paper話自己work但完全冇theory support 不過嗰啲9成垃圾

原來實戰/real life problem＝kaggle
btw你係咪應該show下你唔得d example黎討論下先呢？
我驚你d real life problem原來係d多年黎unsolved既問題

Innovative part 基本上都係揀feature個到 唔係model本身

Kaggle唔係最接近實戰既地方咩 唔通我俾埋公司啲data你睇? 同埋real life problem有solved? 點define solved? 0 rmse/ 100% accuracy? 唔好話我極端喇 你有冇個solved real life problem既例子?

近期玩緊network data

求教點call library call到solve到呢個problem

你有冇個solved real life problem既例子? MNIST
btw你有冇貼錯？
magnetic interactions between a pair of atoms同我想像既network data都幾唔同
而家我反而想知連登有咩野可以幫到你solve呢d問題喎
求教下邊本書有教

好人一生平安🥲

市面上的確好多paper話自己work但完全冇theory support 不過嗰啲9成垃圾

Sorry唔係好搵到mphil/phd level既鳩fit model paper 你搵到我都想見識下

...

即係要100% accuracy先叫solved? MNIST 如果有多1億個unseen samples 跟住個model predict錯一個 咁叫唔叫solved?

冇貼錯 每粒atom可以當node interactions當edges

樓主貼嗰本graph representation learning book關事

其實我啱啱冇花時間搵過 通常一開見到係9fit就會閂咗佢 呢兩份野係我有印象啲嘅

想問下hands on machine learning with scikit learn and tensorflow如何

Strong post lm
平時學嘢睇video course, medium多
書嘅話都只係dl咗幾本O'Reilly有時look up吓
硬係覺得自己個底麻麻地,樓主推薦啲書幾啱我用

calculus要識到咩程度先叫識

其實CV唔淨係要用NN, NN只係其中一部份

路過,俾你睇吓呢個我整：

kaggle完全同真實場景唔同

玩開medical d data真係睇贏果堆方法同實際用既係兩回事

俾一篇andrew ng出既垃圾paper大家欣賞下:

呢篇paper用既database係呢個:

個annotation係用ML去gen出來, 再用gen出來既dataset去train一個classification model, 跟住話自己贏到醫生

呢個澳洲既放射科Phd醫生就睇完話有50% data係label錯既, 我自己check左一次呢個dataset都真係有咁多既錯label data

send過email過去問乜事, 跟住又係d中國人研究求其吹大個數字跟住俾NHS同Google拎左來做一個core dataset, 但條友已經走左, 對於佢呢個dataset annotation既研究不會有followup

然後全世界到今日都仲繼續用呢個錯label既dataset

玩Kaggle話接近現實果d, 一係住係象牙塔太耐, 一係未見過井外既世界

btw DS同software engineer係有分工, call library完全唔係問題, 成日覺得由要fundamental讀起乜都要尋根果d應該要學下level of abstraction, 唔好同我講你做NN連CUDNN, numpy, eigen, BLAS都唔call, 自己直接寫vector做LA運算

Agger kaggle都real life data science project好唔同 不過已經係最接近實戰 同埋符合佢哋所講call library 但係喺kaggle 都唔可以淨係靠call library去做hyperparameters tuning就成功

cv冇玩開 實際有咩唔同? 唔會做咁多data augmentation?

當然唔係咩都要自己由頭砌起 call library可以計到eigenvector 但係如果自己根本唔明eigenvector係啲咩就好大鑊

eigen唔係計eigenvector

屌 長知識了 唔識c++ 不過重點都係知自己call個library嚟係做緊啫

strong post lm

好post

反而想問下樓豬有冇試過 學嘢果時卡住咗
然後自卑 有心無力
你會點處理？ 離咗題但呢個post好正

呢度咁多高手，想問下有無人熟b spline curve同knot vector

"係因為你上面同另一條友d對答"
係咪我?
其實我覺得識theory 先識apply
未學行先學走?

唔係你
你地理解野可唔可以唔好咁極端？
我開始懷疑以連登仔standard黎計
冇返個math degree都冇資格學ML
ML應該由math department開唔應該俾CS department亂咁開
就算你淨係識chain rule就得但應該連analysis都識埋
未自己諗到晒人地d optimizer點derive有咩guarantee有咩convergence前都唔可以攞黎用
未學行先學走！
全世界都行錯晒
得連登仔識野

但去到最後有d hyperparameter要tune時仍然係可以靠試的

唔同 area 需求都唔同，不過簡簡單單 chain rule 同 partial derivative 呢啲應該要知。唔係講緊要去到 analysis ，prove 曬啲 implicit function theorem approximation theorem，係講緊知道基本 differentiation 。不過總會有 on9 話知黎冇用，就算唔洗知 differentiation 都可以做 neural network，咁我講乜都曬氣架喎。如果連基本 differentiation 都唔識但搵到份 ML 工，只可以個人好彩囉

不斷扭曲上面巴打啲意思，然後係度刷存在感
唔識 theory 你連邊啲 parameter 要試都唔知呀傁仔

ching幾時真係攞個例子出黎示範下
教精下傁仔

成日都卡住
之前卡咗係 self organizing map 同 affinity propgation，之後 google blog 同書慢慢睇

再之前 autoencoder 成個 library 卡住:
run 係 run 到，但係唔知咁多隻 autoencoder 有咩分別
但唔止覺自卑，係覺自己冇料到，冇料到原因係 background 唔夠
online resources 有好多，可以係 blog, 書, paper, video, course
只要比啲耐性去睇，點都會明返多少原理

btw DS同software engineer係有分工, call library完全唔係問題, 成日覺得由要fundamental讀起乜都要尋根果d應該要學下level of abstraction, 唔好同我講你做NN連CUDNN, numpy, eigen, BLAS都唔call, 自己直接寫vector做LA運算

其實呢度冇人講過呢句，都冇人講由 fundamental i.e. first paper that proposed the methodology 講起

自己睇多啲 documentation 都成堆 parameter 啦，人地 set 咗 default value 渣 特別傾向 nonparametric 嗰堆

全部紅字都係你自己觀點作出黎，咁大個人仲咁多幻想

其實你係咪太嬲已經連基本理解能力都失去左？
你知唔知我講既例子係指咩例子？

我諗你唔係好明
你係咪冇學閱讀理解既theory所以成日理解錯？

model 冇 innovation 就唔會一直有唔同 architecture 出黎啦，淨係 call library 就知道有咩 architecture 存在? 唔洗睇返每個 architecture 叫咩名? 有咩唔同? 有咩 parameter? 你係咪上 bootcamp 上到忽撚咗呀傻仔

最叻就係人地答咗你問題，然後自己又 redefine 過啲嘢，成個林鄭咁

由頭到尾都冇人提出過你所講既 連登仔 standard
腦袋是個好東西，我希望你也有

原來真係失去左理解能力

原來你真係失去咗智力，由一開始你每個 point 都比人駁咗，但你係為咗自尊心只好堅持落黎 p 牌仔唔係咁樣摶存在感

多得樓上'脾氣差到死'同'連燈巴打'呢兩位智障人士，我係歐洲 lockdown 都有咁悶，仲可以笑下呢類疑似香港 bootcamp 出身/教bootcamp 既人有幾on9。為咗唔驚人地識多過自己，只好唱衰樓主 share 既 material 冇用，theory 冇用，實際上只係人手做緊 automl 做到既嘢

好嬲好嬲

你唔係HR 黎既咩

再細心分析'連燈巴打'論點:

睇乜鬼書丫係連登攞存在感
睇書/介紹大家睇書 = 攞存在感，係虛榮又不實在既行為，引伸指睇書冇用
你當呢度真係大學個個都咁有motivation咩
開始假設遇到 bottleneck / 想學多啲既人唔存在，成個 population 無視咗，睇下 stat 差到咁既人竟然大談 machine learning
真係會睇d人唔洗等你講已經睇緊
等你講先睇d人又唔會睇得明又冇咁好耐性
係ML入面咁執著theory又係好天真
唔知佢睇邊啲對話睇到返黎執著 theory 係好天真，讀下 theory 就變成執著，呢類中文修辭手法同我環保 post 有得比
當實戰班友做到work但唔知點解既時候
一直唔講邊班友, 冇例子, 但好有趣佢會不斷問你拎例子
你就對住d simplified或者hypothetical既case打晒飛機
又開始假設我用緊 simplified / hypothetical case ，但又唔講咩 case，如果簡單 model 都做到 good performance ，搞咁複雜做咩姐? simplified case 完全唔係問題，hypothetical case 就唔知你 up 緊乜，feedforward neural network 本身係 pdp8 都係 hypothetical case 黎

好笑就真，比我講到醜態百出

shared account

ching係咪從來冇做過TA?

而家又開始講 TA 啦，我唔敢擅自理解佢 TA 解乜。陣間佢轉一轉個 definition 就會由 Teaching assistant 變 Tarjan algorithms 又可能變 technical assistant 或者 talented analysis

*analyst

咁你覺得最有可能係指緊咩？

你講就講清楚啲，陣間又話人地唔明你問題唔明你要嘅例子，然後又搬自己proposed 嗰套 "連燈仔極端論" ，我志在令你出醜嘅姐

哦
係teaching assistant

NLP有冇推薦? 同埋邊範有興趣?

認真唔係好知道上面咁多人喺度爲乜而拗，其實theory同application兩樣嘢都重要
不過學嘅過程同方法就好睇personal preference (嗰個都唔同，要自己探索)，你嘅end goal/objective係乜嘢(e.g. get a taste of convolutional neural networks with MNIST v.s. devise better approximations for second order gradient optimizers)同埋需要嘅level of abstraction (e.g. 寫custom TF operation要識寫cuDNN kernels for GPU optimization但係唔使一定要識GPU入面啲hardware optimizations).
仲有ML根本就係一個interdisciplinary field consisting of math(s) (e.g. mathematical properties of spatial-invariant NN), CS (e.g. NN in CV), stat (e.g. Bayesian deep learning), psychology (e.g. intrinsic motivation in RL), neuroscience (e.g. think computational modelling of the brain) etc., 唔同人就會對嗰field有唔同嘅見識，冇話邊個叻過邊個

That's it, let's move on. Stop digging the rabbit hole

分析2

屌你老母連登真係十個有九個弱智兒童咁
講親野對面總係睇唔明
接住落黎就開始話人唔明佢啲嘢，可能佢真係太聰明了，以致冇人明佢講過啲乜。又可能根本佢講緊冇人明嘅嘢
我話咁執著theory呢，就唔係因為你post個幾本書，係因為你上面同另一條友d對答，明未？
讀心神探定金田一出現啦，憑對話就知道執著 theory，講乜就係執著乜。大佬都話學術台唔通講 programming？呢個推論錯到 7 彩
btw你係玩野定點？
自己一開始覆人段嘢串柒柒，然後比人玩返轉又玻璃心碎
人地d paper propose個architecture做埋experiment show到work
冇formal justification咁計唔計theory?
都話 theory != theorem ，咁蠻塞做咩姐，定係 ug 定高中連 basic math course 都冇讀分唔清 Propose 個 work 到嘅 architecture，去了解呢個 architecture有幾多層 layers，用咗咩 pooling 定 regularization in a broad sense 都係 theory ，睇黎最執著 formal justification 係你
唔係theory咁又係咪application呢?
empirically work既野點計？

老實講連登學術台真係得啖笑
alphafold2單野反而係cctoy同財經台度有人post不過wfc
樓主恐伯連嘗試介紹下alphafold1篇paper入面d idea都做唔到
又開始假設樓主有咩能力，樓主講到明 share 免費又合法 download 嘅基礎書，原來呢一段開始出現幻覺，將我能力不斷誇大。如果做過 Ta 睇怕係會屈學生嗰隻

sorry 搞壞咗個討論，唔應了。主要係有人假設我推呢堆書嘅目的係要大家讀曬先可以做 ML，要讀好多 theory 先可以做 ML。呢個都唔係我主張，我主張係了解返個 architecture 再 implement ，implement 時不妨睇下個 optimization problem 。咁樣係有效了解 1. 有咩 hyperparameter 2. 唔同 model 唔同地方係邊

ching你係咪決定無視我問你有冇做過teaching assistant呢個問題？

NLP(Natural Language Processing)都係好廣泛嘅，可以係講緊sentence segmentation，亦都可以係講緊好似Google translate嘅machine translation，亦都可以係text summarization，總之NLP有好多種唔同嘅tasks啦。
讀過大學嘅就可以試下Google "natural language processing", "bert", "machine translation", etc. and start from there.
唔喺嘅話，你不如講下你有咩 math/cs/stat background，睇下點幫你。

係，let's move on.

想搞清楚d野姐

小弟做緊呢行。唔建議人睇書，直接build model會學得快好多

梳，寫寫下好似冇答到你啲問題：
NLP我推薦BERT嗰份paper，因爲都係喺NLP research入面比較簡單同modern嘅paper。想睇BERT嘅summary可以睇：

btw NLP以前嘅NN architecture係會用 bidirectional RNN/LSTM/GRU (~5 years ago)，但係近依兩年全部都係俾Attention-based NN(~2018)嘅performance推倒曬

興趣就唔多講，都係推薦依篇paper俾大家睇下：

所以問你有冇邊範有興趣先
讀緊相關野 不過唔講咁多自爆
transformer implementation有冇咩快上手嘅source
同埋graph-based knowledge representation 有冇介紹?

講得多真係太易自爆
Transformer嘅話你有冇睇過依篇嘢？
可以睇咗先跟住睇下網上面有冇Google collab notebook 已經implement咗嗰simple example of Transformer/BERT/....
btw train就唔好諗啦，太expensive啦，都係download啲pre-trained model嚟玩下啦

唔記得講添，KR我唔識，都係等睇下依度有冇人識

利申咗先：我都唔係做緊NLP，純粹之前有排想追下NLP嘅SOTA literature
想train嘅話都係上網搵google collab嘅notebook/code睇下人哋點寫啦
e.g. (BERT for LIHKG post, 用嚟估個post係屬於邊台)
e.g.

好 唔該曬先

btw annotated GRU seq2seq model:

樓主喺GMT+1?

真心問
AlphaFold係呢度真係wfc?

你想講咪你開頭囉 呢度大把野冇cover啦 唔洗下下都wfc掛

呢個大新聞黎喎
奇怪點解呢度好似完全唔care咁姐
似乎真係得cctoy同財經台有人post

title寫明蛀書區 頭幾行都話係basics 又比人spin埋成百個reply講埋啲冇用嘅野

拿好誠實講我就冇留意到 得AlphaGo知少少 不過applications係有趣嘅 有人開始講我就湊熱鬧聽下

支持
請問你平時用AI 做咩？

title呢d野唔重要啦，拋磚作用
d人咪又係見到ML同AI就入黎講自己野

DeepMind整完AlphaGo之後整左個AlphaStar玩StarCraft:

跟住最近佢地搞protein folding problem, 呢個問題近半個世紀以黎biology佬都想solve
因為人體差唔多所有機能都係由蛋白質控制
你成條DNA主要就係用黎儲住整咩蛋白質
蛋白質功能視乎佢地係個環境度咩形狀點fold
佢地可以影響你身體機能，可以整死你又可以醫病，而以我聽講有唔少藥其實都係蛋白質黎
d人想搵蛋白質係細胞入面個環境fold到有某種功能以達至醫病效果
佢地上一個版本AlphaFold已經做到遠遠outperform其他人
但仲未去到認為"solved"既程度(呢個問題有個metric計兩個shape有幾接近，高過某個數就可以視為"solved")
到上個禮拜左右佢地宣佈佢地"solve"左呢個問題

佢地只係公佈左，未有paper住
下面呢條片有少少background同講返AlphaFold 1 (上個版本)既idea

依家講緊apply啊傻仔 apply多數都係直接用㗎啦 你自己整到特別唔同architecture又有用咪上nature囉 無人話唔洗明 我咪話開始邊做邊學囉 只係apply你唔需要太明白model背後既嘢都可以開始先 專注揀feature training都要時間 你個陣睇書睇av又得
仲有你提到既嘢唔係理論 architecture/parameter呢d只係common sense 你見到自然會知 或者我講得清楚d 費事俾你條L樣極端化
我意思係只要明白high level intuition其實已經可以開始 例如知道幾時overfit/underfit activation function點揀 幾時要揀regularization 幾時要多d training example 知道就得㗎啦唔需要下下走去proof㗎 人地話你知single hidden layer足夠大加上有non linear activation 就可以fit到任意function 唔通你又要去研究咩 前人做research就係要後人企係肩膀上 我只係作出取捨 有時間有需要你可以隨時睇多d 但太執著效率只會好慢 浪費前人well established咗既嘢

歐洲夜已深
樓主係咪已經棄左post潛左水?

幾時夜已深 一日先啱啱開始

佢自稱歐洲撚
計返時間差唔多啦

過埋個weekend先睇 到時睇下有冇多啲人contribute講下

ching你個鐘係咪倒轉左

當佢UTC+0, 而家先朝早7點幾, 幾粒鐘前都算夜深掛
不過睇佢exactly邊頭啦

太niche alphafold 2都未出paper 開咗alphafold1個github同paper睇咗陣 應該係個autoencoder類既野 中間係resConv input 2D sequence output (distance and torsion predictions) (唔知咩嚟) 個output再gradient descent on protein-specific potential (唔知咩嚟) 跟住最終個output就係protein structure? (唔肯定)

你再講多啲?

common sense
你自己用 common sense 去諗一個 LSTM 同埋 dynamic backpropagation 出黎點睇

唔洗煮飯咩做嘢咩傻系 唔通好似你咁講埋啲冇人明嘅嘢拎存在感咩？得 cctoy 有講你咪去 cctoy 講

新手想自學stat有冇咩推介
中學有讀m2

懷疑你基本邏輯真係唔掂 浪費曬前人做嘅嘢。Regularization 又唔算 theory 嗰樣 Architecture 又唔算 theory 。分清楚 theory and theorem 先，theorem = sth can be proved，theory = a idea 。economics 都好多冇得 prove 嘅 theory 一份 paper就算冇 prove ，佢提出咗 formulation of 某類 neural network architecture ，或者另類 backpropagation 方法，或者一個 regularization scheme 或者ensemble learning method 都係 theory 黎

Parameter 只係 common sense Well, layman 會否一 call library 就知道 self organizing map 嘅 topology 呢？會否一 call library 就知道 variational autoencoder 呢？普通人都知嘅先算 common sense ，得你知人唔知嘅叫專業知識。打個比喻，你唔會將醫生斷證嘅邏輯當 common sense 掛？

你打咁大段嘢都係錯漏百出，想逗我笑定點...

錯埋 grammar 係 an idea

講咗咁耐嗰兩位巴打都係擅自將 theory
同 mathematical proof 劃上等號，各位學習緊 ML 嘅要注意呢個係錯誤理解

Economics, Social science, Science 都好多 theory 係冇 proof/formal justification ，佢地依然係 theory ，唔同 maths/stat 嘅 theorem。Theory 係關於一個 idea，就好似 feedforward neural network 咁，佢嘅 architecture ，propagation direction，hyperparameter 都係 theory 嘅一種，不過並非 theorem，同樣地 linear regression model 都係 theory 。theory 可以 involves theorem，neural network 都有 universal approximation theorem，但 theory 唔會因此變 theorem

平時就比較難答，工作做過 finance & retail 呢類 application ， 有 segmentation, classification 同 prediction，例如話一啲時間相關嘅 data 搵 pattern 同埋短暫 forecast，例如話老細想知呢堆人入面有咩消費特徵或者 churn prediction

不過講到 A.I. 其實有啲時候，某類 application ，都可以用傳統 statistics e.g. ANOVA, Survival analysis 。比 layman 更易 interpret

ching未深潛，好感動
其實呢我當初個個係一個問題黎既
你可唔可以唔好幫我假設埋個立場？
唔明點解你唔直接答"就算d paper淨係propose個architecture, 靠做實驗黎justify冇formal reasoning, 佢地都算係theory paper"?
同埋用"ML既theory條bar其實同social science差唔多"黎做argument
(如果呢個就係你睇法既話)
雖然我就唔覺有人會咁分類法，但如果你鐘意咁分我係會聽你講的
對住你時會adjust返個standard

懶人直接嗌句Coursera萬歲會唔會太膚淺？

因為唔係論點，係事實。冇 formal justification e.g. Benford's law / Discounted cash flow 都可以係 theory 。

係你見識少姐，照你講法，成個 field nonlinear time series 都唔係 theory 啦 為駁而駁，bar 黎 bar 去係度混淆其他人視聽

btw冇人明既野指我講AlphaFold相關d新聞？

我諗你冇去想像下成件事係點
DeepMind自稱solve左一個open幾十年，同drug discovery密切相關既問題
當世界各地既人都有留意既時候
堂堂連登學術台，ML高手如雲知識分子集中地
竟然wfc冇人知冇人講

係，呢個風氣交比你去糾正
我地呢個 post 啲知識分子全部都係識好少嘢，先要用唔同方法去進修 你太高 level ，要開個 research/tech 台比你

tw再confirm下，你上面答另一條友話只要有idea就係theory
呢個就係你對theory既定義？係咪？

btw冇人明既野指我講quantum ML相關d新聞？

我諗你冇去想像下成件事係點
quantum ML係同quantum computer 密切相關既 field
當世界各地既人都有留意既時候
堂堂連登學術台，ML高手如雲知識分子集中地
竟然wfc冇人知冇人講

但上面似乎有兩個人都知我講咩同有興趣喎
btw ching你真係對呢件事冇興趣？

我只係否定你講 theory 需要 formal justification 姐。否認你唔需要提出自己主張，搵到破綻就夠。你個論點可以去否認 from observations 但冇 formal justification 嘅 theory ，你個論點可以用作否認埋 nonlinear time series 成個 field 咁叻仔。你對 theory 個見解咪唔合理囉。

quantum ML有咩新聞？

@連燈巴打

求教 點解佢唔直接predicted final output? 啲final output係佢plot出嚟嗰啲3D圖 定係啲protein structure既class?

下你唔知？今年人有提出咗 quantum autoencoder 喎，你冇興趣？你對 quantum computing 冇興趣？世界好多人都有興趣喎

其實你鐘意點分類你自由黎既
不過我想搞清楚你個定義係點姐
"theory = an idea"都係你自己講

同classical比係點呢？

我話 theory 係關於idea ，呢個係 relation ，而 relatio 唔一定係 equality 腦袋呀朋友

Lm學野

有份 paper 係度，你本身明唔明 quantum algorithms 先。唔明嘅話要講好耐，不過我份人比較和善，覺得每個人都有自己中意嘅 field ，冇必要不斷問人有冇興趣。呢個 post 特意避開 application 都係呢個原因

分清楚 theory and theorem 先，theorem = sth can be proved，theory = a idea 。

...

做咩唔覆我

我想聽你講解下quantum computing喎
唔洗俾面我，當我有相關既math同physics background咁講就得
唔洗就住就住

想聽樓主講下quantum

我呢度咪做咗 correction 囉

因為你只係 year 2 bio 學生，根本唔知份paper 講緊乜 然後拋下 term 扮有料

Coursera太淺，例如Andrew Ng個Machine Learning比起CS229

笑死，冇料扮4條，真係有background 唔洗叫我當啦

所以又唔講喇？

佢 google 緊，比啲時間佢

ching係咪又放棄回應喇？

btw點解AlphaFold唔直接predicted final output?
因為佢做法performance好d, 好似係

真係會睇d人唔洗等你講已經睇緊
等你講先睇d人又唔會睇得明又冇咁好耐性

想講又唔得，你一係睇緊，一係冇耐性

好失望

回力鏢

咁想問下個quantum autoencoder有幾significant?
呢個問題答得喇掛

脾氣差到死: 咁多本書出黎嚇layman咩

又中回力鏢，驚比人話嚇 layman
quantum autoencoder 可以做 quantum data 嘅 compression ，咁對發展 quantum computing 都好重要，因為可以降低 memory requirement 。我就識好少嘅姐，冇你咁知咁多嘢，因為暫時冇 library 可以比call 到，再講落去就離題。雖然我都好想分享入面啲 algorithms，但又驚比人話理論撚/量子撚 畢竟做嗰時都係 call library ，咁就廢事講啲未 call 得住嘅嘢

我就對 Alphafold 好有興趣，想知依家邊隻 library call 到

急不及待好想 call call 了

咁我想問下你所講既memory, quantum computing入面既memory係用個quantum state去store? 定係會轉返classical?
如果係用quantum state咁係講緊要幾多個qubit?

講真，成日喺度掛住喺度拗交有咩意思啫？
真心唔明

加返個nature communications嘅paper先：

利申：都唔係做依範

雖然唔係做呢範，但係覺得幾有意思
好難想像之後 quantum computer 如果成熟咗, AI research 會點

補充一下先:

呢度有個 short course on quantum ML，玩 classical ML 玩到悶悶地不妨入去聽下

其實我覺得ML application先夠interesting
就好似依篇噉：
Isn't it cool that you can apply Transformers for organic reaction prediction? Natuurlijk denk ik zo.

又放棄回應我d問題？
咁轉個問題
暫時有咩ML task quantum係significantly better than classical? By how much? Performance-wise同complexity-wise

btw我懷疑我咁樣問你又會以為我想challenge你
利申只係唔知問下姐

Heb je avondeten?
下次先介紹 Applications，我非 chem/bio 底，所以都唔明 organic reaction，但對 time series 就好有興趣啦，原本開 post 只係發現我個 tab 入面有堆做參考既書係唔錯質素

已經放棄回應嗰位 '連燈巴打'，一黎太冇料到，啲論點不攻自破。二黎太麻煩，答乜都話冇答，影響埋普通人討論

估唔到ching咁有料都投降

唉，估唔到有人會問比較 quantum 同 classical ML algorithms，連基本知識都冇... 仲叫我當佢有 background 以為自己 challenge 到人。香港 STEM 教育就係咁

ching果然戰鬥格，睇黎又唔想停喎
btw好好奇有基本知識既話quantum ML對classical ML應該問咩問題呢？

同感

其實真係好無謂，不過12月時間鬆啲拎啲笑料
quantum algorithm 可以處理既資料量同速度都唔係 classical 可以比擬
根本唔知有咩好問...問 implementation 仲可以理解下

之前比較有興趣就係 time series clustering ，係 R 度都有 library 叫 dtwclust:

time series 既 distance matrics 係比較唔同，以前返工時摷到份 paper 講解 comparison 幾詳盡:

可能大家覺得 time series 係比較 finance-oriented 既 applications，其實都有啲好有趣 applications - 呢份 paper 就將 imaging 同 time series 扯埋一齊:

不過就冇打算係呢度講太多，真係驚嚇走人

ching睇黎真係好勁，好似咩都識咁又表現到明晒咁
好有興趣聽你講解下quantum algorithm係點work，點解classical連比都冇得比

"Economics, Social science, Science 都好多 theory 係冇 proof/formal justification"

Example of economics plz

呢幾本d proof 寫得好清楚
(要有multivariate calculus, matrix algebra 底)

mathematical statistics睇
Introduction to Mathematical Statistics

multivariate statistics睇
Multivariate Analysis

econometrics睇

唔該清

1. Discounted cash flow 點解冇formal justification?
MM theorem 都係depends on discounted cash flow

2. nonlinear time series 點解唔係theory??
see below for asymptotic theory of threshold AR model
Hansen, B.E. (2000), Sample Splitting and Threshold Estimation. Econometrica, 68: 575-603.

am i too serious?

我最開始睇nn嘅時侯以為nn嘅目標係模仿大腦
而家睇返真係貽笑大方

正呀 就黎做DS intern 留名

lmlm

1. 可能我講得太糢糊，Equity discounted cash flow 係冇 formal justification on estimating intrisinc value，只係 convention approach，一直以來都有好多 debates，詳細可以 google。MM theorem 只係基於 corp fin theory 嘅 premises & assumptions 以 mathematical ways 去證明，本身係 assume 緊 DCF 而非 justify DCF... Option pricing 都係用 DCF 而入面都夠多 theorem ，但呢堆 theorem 並無 justify DCF ，反而係建基於 Expected DCF 嘅 Assumption 去作出 evaluation

2. 我個人認同 nonlinear time series 係 theory 你搞錯咗啲嘢，我係話照返佢道理嘅話，nonlinear time series theory 好多嘢都冇 linear time series theory 咁齊 proof 齊asymptotic theory，有啲 even 係 work因為 practically work 。呢一點同 nn 有點似，重點在於指出，唔係所有嘢都要 proof 先係 theory

自己搵啦，我冇乜義務做埋 googling，準確黎講 Economics 都有部份係 theory 係冇proof / formal justification，加埋 Social science 同 natural science 先至用 "好多" 姐

當然啦，如果 "formal justification" 呢個字個巴打從來冇準確 derive 過，陣間可能存在你同我對 formal 認知嘅偏差，又 lead 到分歧點，不過我志在舉個少少 area 當例子姐

*define

都可以話有啲宏觀結構相似，但nn 所做緊嘅嘢，至少依家好多人都唔認為係模仿腦細胞嘅工作。用數學解釋，feedforward neural network 就係一堆 functions ，一個包一個咁 (composite function)，少少似人型蜈蚣，然後最尾屙嗰舊嘢就係 prediction

上面巴打推介咗書，咁我就補充下 video 同 free website

基礎 stat 知識

咁有少少數，又有少少 R code，下面 video 都包曬一般理論知識 (謎之音: Confidence interval 係 common sense!

小心現實將你打殘，然後你返工大部份都係 googling，摷 documentation 摷 paper

終於明樓主咩事
原來係唔識分重點同唔識分輕重！
原來我講"人地d paper propose個architecture做埋experiment show到work
冇formal justification咁計唔計theory?
唔係theory咁又係咪application呢?
empirically work既野點計？"
樓主個腦會自動理解左做"architecture要有formal justification (rigorous proof), experiment要有formal justification (rigorous proof), work要有formal justification (rigorous proof)"
可能連definition都要有formal justification (rigorous proof)
我自己standard黎講empirical study我唔會當係theory, 所以唔執著於theory想學ML既人知少少terminology直接試下d model，tune下野做下實驗係冇問題，反而應該咁做唔應該慢慢睇書紙上談兵
仲有睇返你最早覆脾氣差個巴打："如果冇咗理論你連 loss plateau 同埋 loss function 都唔係知係咩，更加唔會知 learning rate 代表咩，仲大言不慚係度亂講"
呢堆野都入theory數?

你拋出黎用黎表達你識好多野d terms呢，discounted cash flow我就連聽都冇聽過
但係Benford's law多得cctoy班傻閪我就知
我真係好想知cctoy個d用Benford's law黎講侵侵輸俾人操控選舉d post係咪都好theoretical？
"現實好多野都跟Benford's law, 用左今次選舉幾個區d data fit, 除左Biden個條其他都fit, 一定係fraud!"
我仲記得班友，問佢有冇人propose過一個合理election model, 之後證明under個model之下first digit係follows Benford's law
跟住班友話"我地stat唔興證明既", "真正明白stat就唔會問呢d野"之類乜乜柒柒
btw其實我仲等緊你講解下quantum algorithms係點work
因為我極度懷疑你又係唔識扮識
問你有冇做過TA係想check下你到咩level, 唔答; 我估：最多master
問你quantum d野想check下你係咪真係識, 唔答; 我估：完全唔知d algorithm點work, 以為真係massive (exponential) parallelism

仲有，其實呢，你點解要將d野分黎分去呢？
nonlinear time series (利申唔知咩黎)
成個topic黎分係咪theory我真係第一次聽人會咁做
好多野同一個topic都可以有人做theoretical野有人做唔theoretical野
仲有個睇法又同你個field有關
例如statistical mechanics做過唔少prediction, 以佢地個standard黎講可能好theoretical我唔知佢地
但係math佬眼中就一定唔滿意
之後佢地先以自己standard黎formalize，到後來SLE可以證到physics佬d prediction
(利申：SLE淨係去過d seminar姐，已經唔記得晒，唔好expect我仲識)
你用social science standard黎睇empirical study覺得好theoretical冇問題
你咪直接講囉

吓 請問咩意思 可唔可以過啲料俾小弟等我準備下 會入data modeling and timeseries team

p = E(mx)
p = E(m)E(x) + Cov(m, x) by the definition of Cov(.)
p = E(x) / R^f + Cov(m, x) as 1 = E(m R^f) <=> 1/R^f = E(m)

this is the DCF model..
for the formal justification of p = E(mx), see Chapter 3 and 4 of Cochrane, J. (2005). Asset Pricing (Revised Edition).

In fact, Cochrane's proof is not super rigorous, for the formal proof,
Hansen, L., & Richard, S. (1987). The Role of Conditioning Information in Deducing Testable Restrictions Implied by Dynamic Asset Pricing Models. Econometrica, 55(3), 587-613.

點解咁做會performance好啲 我想睇下佢呢個方法可唔可以apply去其他問題 同埋 啲final output係佢plot出嚟嗰啲3D圖 定係啲protein structure既class?

我聽你講走咗去睇了 唔好hea我please 唔睇又要俾你話wfc

Depend on你去咩公司 我諗係因為多數香港公司唔會花時間俾你做太多research 而係要你短時間內有結果睇到 所以咁多call library派既人

logically justify 算唔算formal?
Friedrich Hayek (1945). The Use of Knowledge in Society. The American Economic Review. 35 (4): 519–530.
呢篇paper 算唔算冇formal justification?

有multivariate calculus 同matrix algebra 厎可以直接睇 introduction to mathematical statistics

btw, ANOVA is simply a special case of general linear model,
唔建議用太多時間學

留名🤤

neural network is a super nested generalized linear model....
the choice of activation function (mean function in statistics) seems to be arbitrary, unlike GLM in statistics, which depends on the dist. of error (from exponential family)
correct me, if I am wrong. 淨係睇過pattern recognition and machine learning 個課neural network

我大學社科grad，中學有讀m2
呢排睇緊An Introduction to Statistical Learning with Applications in R，用好多圖同淺白嘅文字去解啲method，m2數啱啱好睇得明，冇linear algebra底好啱睇

點解讀R 而家唔係興python?

why not both?
stat 友prefer R because R was invented by a statistician
cs 友 prefer python, 正常oop language, not like R's default S3....

我覺得有啲似solve一個optimization嘅問題

做software engineer都係咁

Prefer Python嘅話網上有人將本書嘅所有code轉咗做Python

其實本書解theory嘅部份係冇R code，去到chapter尾嘅lab session先有R code hands on

今日終於睇左篇野
以我理解其實個idea幾簡單

Parameterization
首先一條protein當有L個residues (amino acids我估?)
未fold時就咁一條chain冇branch
所以fold完之後成個structure可以用第i同第i+1個residue之間既角度(torsion, 佢文中既phi_i同psi_i)黎parameterize
而知道consecutive既torsion之後可以計返每pair residue之間既距離(distance, 佢文中既d_{ij})
呢個係佢點parameterize個shape, 而個final output都係呢堆torsion

Idea
Step 1
佢主要learn既野有2個：
1. 直接predict torsion (phi, psi)
2. predict distance d_{ij} (note: distance其實係可以用torsion黎計, 但佢另外predict)
其中一個重點係，佢predict既唔係一個value, 佢係predict個conditional distribution p_t(phi, psi | S, MSA(S)) (torsion distribution)同p_d(d_{ij} | S, MSA(S)) (distance distribution)
(S係條protein sequence, MSA(S)係用條S係其他database度搵類似sequence，MSA stands for multiple sequence alignment，實際呢個"feature" intuitively有咩用我就唔知喇)
(明顯好處係佢可以用呢個distribution黎sample initial guess for later gradient descent based optimization)
即係個NN係估緊given條protein S同MSA result MSA(S)，distance同torsion既distribution (independently?)

Step 2
跟住佢用呢2個distribution乘埋黎做個optimization既objective function，intuitively呢個function係somewhat (but not exactly)代表緊given S同MSA(S), 每個torsion (i.e., shape)出現既probability，而maximize佢就係搵最有可能個torsion (shape)
Formally, 佢個objective function係p_d({d_{ij}} | S, MSA(S))*p_t(phi, psi | S, MSA(S)), variable係(phi, psi) vector
注意2樣野
i. 佢呢度個d_{ij}係用返(phi, psi)去計，而p_d唔係用p_t黎計，如果我冇理解錯的話
(我諗應該就係咁，因為唔係既話佢其實唔洗predict多次p_d，直接用p_t去計就計到p_d)
ii. 佢learn時係有可能係predict個*marginal* distribution而唔係個joint distribution，係既話佢呢度個p_d同p_t會係就咁將d marginal distribution乘埋晒
個情況就好似assume conditioning on S同MSA(S), d_{ij}同(phi_i, psi_i)係independent for all 1 <= i,j <= L

成個idea就係咁

Implementation
實際implement佢加左唔少野:
1. 另外learn一個protein-independent (但length dependent)既distance distribution q_d(d_{ij} | length)，最後真係用個distance distribution係p_d(d_{ij} | S, MSA(S))*q_d({d_{ij}} | length(S))
佢話目的係"correct overrepresentation" of the prior (p_d( . | S, MSA(S))?)
2. 成條sequence L個residue，個distance distribution p_d(d_{ij} | S, MSA(S))個p_d prediction NN唔係直接output L^2個distribution，佢係係L入面抽2組分別64個consecutive residue既segment A同B，之後個NN predict 64^2個distributions p_d(d_{ij} | S , MSA(S)) for all i in A and j in B，augmented by p_d(d_{ij} | S, MSA(S)) for all i,j in A同 for all i,j in B
(因為呢兩group既distance distribution好影響i in A同j in B呢堆既distribution)
咁做有2個好處: (i). 可以generate多好多samples, 一個protein sample佢可以generate多4千幾個samples; (ii). 減低memory需求 (佢話仲可以avoid overfitting)
3. NN係用deep ResConv2d
4. Optimization，呢度主要有3步：
(i) 佢係我上面講個2個distribution既product度再乘多左個distribution (佢話係關van der Waals時，唔知咩黎但我估係用黎避免就咁optimize時會出左d physically唔可能既shape)
(ii) 佢想用gradient descent去maximize個objective function，但因為本身佢NN出黎既係discretize左既probability distribution，唔differentiable，所以佢用cubic spline去fit p_d，用個叫von Mises distribution既class去fit p_t，而家個objective function (連埋4(i)個van der Waals term)係smooth，可以就咁gradient descent (btw佢take左negative log先，因為易d做gradient descent)
(iii) 用p_t去sample好多個initial guess，之後對上面(ii)個smoothed左個version做gradient descent，成個optimization係unconstrained
由呢堆initial guess搵到堆local minimum，係入面keep最好個90%加noise，再係p_t度sample多10%新既initial guess，重覆4(iii).直到converge

成個AlphaFold 1就係咁

睇佢AlphaFold 2個blog post，新版分別似乎用個"spatial graph"(which is "important for understanding the physical interactions within proteins, as well as their evolutionary history")去取代個torsion representation
跟住用個attention-based NN去predict呢個spatial graph structure

btw希望乜都識好有料既樓主𧶽教下我呢個冇料到既傁仔

覆左你第一個問題了ching
我今日先睇篇野，但我太冇料睇左粒幾兩粒鐘，仲要有d位唔明
唔似樓主咁滿口jargon好似咩都明晒識晒咁

未睇前我仲以為佢個"potential"係用physics黎derive
例如based on d amino acids既type同距離，應該可以計到唔同shape既某種"potential energy"，而粒野個shape應該係會stabilize係minimum energy state
但原來佢個"potential"只係類似likelihood既野，仲要係用個NN predict既distributions黎derive
所以其實理論上佢係可以搵到個global minimum (or maximum)唔洗靠smooth左個objective再用gradient descent去搵個local minimum
點解佢performance好有2個問題：
1. 係咪因為佢個objective function雖然唔係exact, 但for some reason佢有好多好既local minimum，所以佢做randomization既時候比較大機會中到個唔錯既?如果直接搵未smooth個global minimum (by exhaustive search)會唔會performance仲好？
2. 定其實係因為個distance同torsion distribution既prediction夠準？In particular個distance distribution既prediction有幾重要？例如如果我直接用個ground truth既去做會點？
3. 點解Conv2D適合用黎predict distance同torsion distribution?如果fully connected會點？
4 (你問既點解要咁parameterize). 用distance同torsion去parameterize係咪最好？似乎唔係，AlphaFold 2似乎係用其他野取代torsion，但仲有用distance

More!

今個sem學咗python , 學哂data cleaning, plot graph, call library, animation, clustering 同埋3D models 想進階學多啲會唔會有書可以推薦 下個sem 開始學ML 想再裝備好自己多啲

喂ching
而家好有心機同你傾research喎
你大約知AlphaFold做緊咩啦
咩都明咩都識隨口都係我未聽過既jargon既樓主又未夠鐘上水教下我呢d淨係識autoML既00後year 2 bio冇料p牌傁仔
你咁耐都唔講下野教埋我一份，係咪想hea鳩我先？下？

喂你係咪真係想hea鳩我？
係咪要入tg group先搵到你？

HKU cs master 入

本來都諗住出完街開返份paper覆你 不過你真係太痴鳩線 你搵到咪搵

睇你目標係咩 拎靚grade既就做定past paper
為知識既就睇書
為搵工既就睇下自己邊方面未夠再學

咁即係要hea鳩我了

唔該巴打 因為自己都讀緊master 所以係想搵工既 得我睇清楚張圖先感謝

it depends...
your knowledge in real analysis and measure theory does not really help in ESL...

數學程度去到中五，仲要好多都唔記得，而家學 data Science淨係計 matrix vector已經好辛苦

唔講咁多，即刻駁嘴！
反省下

I know this is hard for you, but at least show some etiquette when you talk please, since many of things you said weren't constructive.

有冇fuzzy野推薦下

想問下(係連登)講左好多唔constructive野同(係連登)講野要有etiquette有咩關係？
仲有constructive係咪解做唔啱聽？

你係咪見唔到上面我成個AlphaFold個idea打左出黎？
定睇唔明個laplace巴打個請求？
我見佢好似真係有興趣，咪認真答佢囉
跟住佢而家淆底真係完全唔理我認真答佢d野喎
話唔好"hea我please "慘豬豬咁但係而家又hea我喎

我話AlphaFold係連登wfc而家有冇錯呀？得2個人應，laplace而家仲走左去
我話真係落手做下experiment咁學好過就咁刨書有冇錯呀？你好似都係叫人玩下d model先喎
我話連登10個有9個弱智兒童咁有冇錯呀？可能你話得8個左右啦
我話d人冇理解能力又鐘意將d野有幾誇得幾誇有幾極端拉幾極端有冇錯呀？你睇下樓主過左幾日終於覺醒佢冇去理解過我d意思

我話樓主有料真係有四條就話冇證冇據因為佢成日用jargon埋藏自己真正實力特登答野答到一舊舊咁

以前好似好hit 一大堆封塵書喺library 而家冇咩人提 ching讀過?

冇啊，我係純文科仔 純粹前一排想自學data analysis黎炒股既時候見到有人用fuzzy logic黎做分析就開始接觸下 感覺上好似用fuzzy logic黎分析關於人類行為既野會準d咁

呢本雖然未必適合ching
但一定啱晒樓主同個別巴打
因為呢本野頭12個chapter都係純theory
當睇完之後巴打們咩都明晒識晒掌握晒呢300幾頁內容後終於可以去last chapter學下點apply了

其實我係真心想聽下咩係quantum ML同聽下佢地有咩咁特別
同埋真係唔洗就住就住
雖然我冇料到，但d基本既書我還是有的

有冇巴絲分享點樣學tensorflow又或者有冇書介紹
自己學係咁出warning
google 都冇答案又或者太深睇唔明
想認真重頭學過

鳩up係人都識啦, 開個github repo睇下有咩實際implementation先知係咩level

talk is cheap, show me the code

你當係有一堆data point, 唔知exact既mean同sd,跟住試一堆gaussian distribution(mean同sd)去令到所有data point得出來既probability達到平均最大值

tensorflow係虐新手既library來, 因為佢既設計logic唔係pythonic (at least 係session runtime下係咁樣, eager mode/ keras會正常D)

tensorflow設計logic係將每個math operation設計成一個節點(node), 呢d node就係好似城市水管網既一個水流控制咁, 會將流入既水(tensor)進行數學運算

利用呢d ops去堆壘成一個巨型既network,又由於大部份ops都係differentiable,咁就可以構成一張好大既compute graph, 相對應於一個大型既NN, 由於node differentiable既特性就可以用返back propagation既chain rule特性做optimization

到直正運算時, 你會有一個類似城市既水管系統, 但係每個節點既水量調節一開始係隨機設定, 係排水口你會有個對應入水量既desire排水量, 你目標係就要自動代去修正節點數去得出排水口正確量

測量排水口同expected量既function就係所謂既optimization/loss function, 而tune水閘既方式就係叫optimizer

呢套系統強大在於係核心用C++寫成oop既ops, 可以輕易deploy於分佈運算系統入面, 同制作相應既other language interface,例如python, javascript, 你完成左以上既水管鋪網同參數修正就可以成張圖壓縮同轉移去其他平台使用

如果想學基本野就睇呢個:
stanford出既tensorflow課程, 係行session runtime, 相對係底層既教學

至於實戰...睇tensorflow官網教學會好少少, 但係tensorflow同pytorch最大分別係api成日都改, 唔同version既code唔係100% compatible, 仲有唔同人既寫法都好大出入, 對新手學習係好大既阻礙

所以結論係 pytorch > tensorflow?

tf 2 已經default eager execution, 佢講嘅嘢大部分唔啱用

keras 只係幫你wrap 咗tf 背後都係call session, 如果你要攞返tf graph, tf session 都係要call backend (唔知tf 2 keras 係咪仲咁運作)

結論係個人喜好 + use case
不過我好憎torch 要用nn module 包住個model 同用class 寫data loader
但torch 好似比tf 用少好多vram 不過deploy c++ application 又煩過tf 所以睇你咩use case

問題係大部份legacy code行tf 1

tf2比例仲係好低

你git clone 人地project?
如果人地有畀ckpt/ savedmodel 你用tf2 load 到

行static graph用tf, 行dynamic graph用pytorch

分布運算同embedded device tf有先天優勢

各有喜好啦，我兩個都用

你做research要用人地network做比較都係會拎人地舊code做test, 除非你得閒到全部用tf2重寫一次

well u are right ，我 point 1 on option pricing 係 invalid ，但 point 1 on equity 依然係 valid

呢點我覺得係哲學問題多過學術問題
有啲人覺得 formal justification = mathematical proof/logical proof ，你問返連燈巴打佢個 definition (從未提過) 係咩好啲

你一段 jargon 實多過我成過 post，又 distance 又 parameterize 又 global minimum 又 amino acids

學你話齋，唔問你深問題: AlphaFold2 個 performance complexity 幾多? 咩係 amino acids, 又bio jargon? distance measure 又係用邊隻? 好performance 即係好幾多? 咩係 protein structure

Come on 成個 post得你講 Alphafold2 自high (模仿你搞咗個 quantum autoencoder)
我都唔好意思自言自語，你又會咁厚面皮

呢度蛀書區，希望各位focus返係書個度！

小弟 sort 咗個 list for 基礎既 ML/AI 用到既數學 既書。當然 advanced 既 topic 係要睇 research paper，因為書通常都 update 唔切，歡迎補充

Q: 係咪要睇曬所有書?
A: 唔係, 但應該睇曬/以前 course covered 過，如果發現有陌生 topic 就不妨開黎睇下，大學上堂其實好有限

Q: 數學好深喎，咁都夠膽講基礎?
A: Entschuldigung, 數學程度因人而異，建議慢慢黎 我只係敢講係 elementary + introductory，唔保證係 easy，但係我想講如果你唔打好個基礎，到你睇optimization時連咩係objective function都唔知！

Q: 但我出黎做嘢都唔洗咁多數學...
A: 的確係，正如你唔會信一個唔識 calculus 既 engineer 或者精算師，我都唔會信一位唔識 mathematical logic, analysis, probability theory, algorithm 同 combinatorics 既data scientist

重點係睇得明就夠，可以唔洗計咁多，現實係電腦幫手計。最緊要學到啲重要概念

懷疑佢妒忌你讀 master，感覺 連燈巴打 可以做 ML 界烏大龜

Hku master 有咩好妒忌 不過條友真係太痴線 講講下走去起人底話tg人

呢d都計jargon我都唔知講咩好

唉，所以我咪話你個人個問題就係唔識分重點囉，不過都可以答下你既：
AlphaFold2 個 performance complexity 幾多?
唔明你"performance complexity"係咩意思，complexity既話
AlphaFold 2冇details, AlphaFold 1佢話佢用200粒GPU train左成個星期左右，MSA個part我唔識，theoretically complexity幾多唔知；performance既話，用佢個metric計相似度過9成，不過實際意思係咩唔知
咩係 amino acids, 又bio jargon?
Amino acids即係胺基酸，有20種，蛋白質係由胺基酸組成；情況就好似DNA既base有4種ACGT，成條DNA就係用呢4種零件砌出黎
distance measure 又係用邊隻?
唔知，真係想知要查，我估可能係torsion既L2 distance之類掛
咩係 protein structure
視乎你睇緊咩"structure"，根據前文後理可以指緊唔同既野，就咁"protein structure"冇前文後理我都唔知應該解咩好，所以要問下過個人係指緊咩

老實講你模仿都搵個好少少
我諗你真係冇估到我其實係識少少quantum的，同時你又好明顯唔清楚quantum同classical個分別

其實成件事，亦都係你柒得最勁既地方...我唔係好明點解我講兩句學ML唔洗咁執著theory你就好似當左我殺父仇人咁認定我係"call library", "AutoML", "00後"；提下AlphaFold就話"year 2 bio"，其實我成個書櫃我都搵唔到邊本書唔係theory
另外個兩條友又係好撚好笑
你地個mindset呢，就係唔理內容只睇啱唔啱聽
首先樓主講兩句佢地啱聽既之後佢地就stand with樓豬聽晒佢講
明明一個得個second low讀緊d近乎俾錢就有得讀既master program，但一上連登就自信心爆棚，又話而家academic d paper點點點，但之後用個undergrad fyp黎做比較
另一個自己都叫人玩下d model做住學，但因為樓主一開頭扮到好似theory好強咁，而自己就唔識所以就好欣賞樓主
之後就算事實擺在眼前，都要企係樓主個邊，扮晒和事佬咁

可能樓主平時玩開膠post摸清晒連登仔d心理，真係幾有料既

下，你搞咁大段嘢都唔知道個 protein structure 係乜 咁介紹黎做咩

ching你問錯人了，其實樓主係唔識扮識的，不論technical定theoretical skill都好屎
所謂maximum likelihood, 個idea係去maximum個"likelihood function"
好多情況之下你見到既野都depends on一個unknown parameter
例如(樓主)鳩答答到一舊舊既次數(observable outcome)可以係depends on佢既IQ (unknown parameter)
假設我地有一個合理既probability distribution去model IQ同鳩答次數既關係
e.g., p(x | IQ = y) = 假設IQ只有y既情況下，樓主鳩答x次既機會
呢個probability可以interpret做，當IQ只有y既時候，有幾"likely"樓主會鳩答x次
叫p(x | y)做likelihood function
而家當你只觀察到x但想估IQ y係幾多時
其中一個intuitively make sense既做法係去搵IQ y that maximize個likelihood function
相等於你試唔同既IQ數值y, 放落個function p(x | y)度check (note: 你知已知鳩答次數x係幾多)，睇下邊個y會俾到p(x | y)最高既數值，跟住就用呢個y黎做樓主IQ既預測

呢個只係一個intuitively make sense既estimation方法
咁做有咩好處係要justify的
turns out呢種estimation方法有某d theoretical guarantee, 例如(under some conditions) sample數夠多你estimate出黎個parameter真係會趨向true parameter value

除maximum likelihood另外有個approach叫maximum a posteriori (MAP)，idea係睇p(y | x) instead of p(x | y)
p(x |y) 係likelihood function, p(y| x)係代表緊，假設已知鳩答次數係x次既情況下，樓主IQ既distribution係點
MAP idea就係去搵y that maximum p(y| x)
但一般情況y -> x個關係會比較易容直接model
(例如樓主IQ越低，佢鳩答次數會越多，對應y越細, x越大)
而y -> x唔容易直接model, 所以都係用Bayes rule搵：p(y |x) = p(x|y)p(y)/p(x)
不過呢度你要model埋parameter y個distribution p(y) (叫priori distribution)
事實上你maximize p(y|x)同maximize likelihood係差唔多，個分別只係你多左個額外既"regularization" term p(y)

原來除咗扮識 quantum 仲會扮識 bio

樓主又睇唔明了

你分清 bayesian paradigm 同 frequentist paradigm 先再提 MAP，成日誤人子弟

應該得你目前明，好似尼采咁

求教

咩係 protein structure
視乎你睇緊咩"structure"，根據前文後理可以指緊唔同既野，就咁"protein structure"冇前文後理我都唔知應該解咩好，所以要問下過個人係指緊咩

...

你連最基本 parameter as a fixed constant 同 parameter as a distribution 都冇提就直踩 MAP ，邊有人會睇得明？

ching再講多d

算啦幫你解埋，下次唔好再扮識啦

protein 係由唔同 amino acids 所組成，一連串嘅 amino acid 會形成唔同形狀，包括 primary, secondary, tertiary structures etc ，複雜度低至高，因此 protein 係有唔同 structures。唔同應用情況會指唔同嘅 protein structure

你段野最後個句咪同我講既一樣

屌你老母笑撚死

Bayesian approach postulates parameters 並非 constant (同 frequentist 相反)，而係 random variables 。因為透過 Bayes theorem ，posterior distribution 等於 prior distribution of parameters * likelihood function 乘返個 constant ，MAP 用途就係搵 posterior distribution 最 frequent 個 value 。簡短解釋下好難咩？

prior distribution 通常都係 by assumptions，講緊未考慮到 data 嘅 distribution，所以叫 prior 。透過 bayes rule 用 observed data 去 update 咗，就係 posterior。

紅大字就睇落大聲啲
懷疑你由頭到尾都唔知咩係 protein structure

哦，咁點解唔全部都Bayesian (allow constant random variables就reduce返去frequentist?)呢，唔係general d咩？

明晒！我都估唔到你會自爆睇唔明

下次唔用 quantum 嘢黎模仿嗰位巴打，少少事已經校曬大字，失去緊理性

sor，因為太好笑

冇你 24/7 mon 住呢個 post 咁得閒，就算你用 constant random variable (唔係 almost sure 嗰隻) 去 reduce ，probability belief 都係唔同，至於點解唔同邊度唔同，wiki 幫到你。不過根據你諗法，theory 同呢啲 philosophy 嘢係冇用，做過TA 然後就會自己睇緊，唔洗我回覆分享

希望你挽回理性，自嘲要有個限度

好嬲好嬲，要 challenge 樓主 second low (事實 gpa > 80%) ，比錢就讀既 master (事實係歐洲 top tier + 唔洗點比錢)，唔比樓主叫人睇書

中學bio知識都好有用，至少簡略地解到 protein structure 係咩黎，連燈巴打又好嬲 -->

d咩belief我就真係唔識既
我純睇最後optimization，MAP比ML唔係就係多個regularization term咋咩？
咁有冇咩情況係MAP個optimization problem同ML比係好唔同？
利申：真係唔識，純粹好奇

哦，係咪即係我又估中左？我上面先話估你最多得master level

哦，係咪即係我又估中左？我上面先話估你最多得ug year 2 (major bio) level

其實你知唔知你自己噏緊乜

其實你知唔知你自己噏緊乜一開始咪話咗你 bio year 2 ug

開始懷疑 '連燈巴打' 係啲 chatbot ，都開發得幾好既

你點知的

其實我都係 chat bot，唔係點出咁多膠 post

勁，但係點解chatbot都有上水時間？唔係應該24/7?

唔關事嗰句, HKU master真係無嘢好羨慕
教學就一般般
裡面啲同學有好勁嘅, 亦有虧虧哋嘅 (例如我 )

basically,
all the asset pricing including DCF, BS, consumption CAPM, CAPM are special case of p = E(mx), with different m (stochastic discount factor)..

so "Equity discounted cash flow 係冇 formal justification on estimating intrisinc value，只係 convention approach" is not valid

reply to your answer "GMM 咁就係用 maximum likelihood 去搵返唔同 basis 嘅 mean 同 variance "

GMM and maximum likelihood are two different things.
Both of them are special cases of Extremum Estimator

Gaussian Mixture Model 唔係用 EM algorithms 搵返唔同 basis 嘅 mean 同 variance 咩懷疑你誤會咗我講 Generalized Method of Moment. MoM 同 MLE 當然係唔野

依然係 valid ，因為根據Asset Pricing，DCF 只係 estimate asset price

"Now, assume that the investor can freely buy or sell as much of the
payoff xt+1 as he wishes, at a price pt. " (Asset Pricing)

而 intrinsic value 其中採用 Aswarth Damodaran 嘅 definition:
"On the first question, here is my definition of intrinsic value. It is the value that you would attach to an asset, based upon its fundamentals: cash flows, expected growth and risk. "

再者 discounted cash flow 係 p = E(mx)
x 係 payoff 但 equity discounted cash flow 常用嘅 free cash flow to equity/free cash flow 都唔係 investors payoff，即使 discounted dividend model 都只係 investor partial payoff 所以 point 1 is valid

此外，Option pricing 入面確實係建基於 expected discounted cash flow 嘅 Assumption 去做 valuation ，但本身 theorem 並無去 justify DCF 本身。所以要收返 point 2 invalid 嘅說法

再者 MM theorem proof based on no arbitrage。

"The first theorem states that there is a discount factor that prices all the payoffs by p = E(mx) if and only if this law of one price holds." (Asset Pricing)
你之前 argument 犯咗個錯誤就係倒轉咗因果
Wiki 未必good ref 但足夠矣

感覺你係讀好多書嘅人黎，但係有啲未消化到

再講落去就要改名做 theoretical finance

based on law of one price 先啱，arbitrage 可以 exist in efficient market

如果有巴打對 EM algorithm & MLE 應用係 GMM 度有興趣嘅，詳細 theory 可以搵返我上面解紹嘅 ESL - Ch8 Algorithm 8.1.

R library mclust 同 Python sklearn 都有相關 function

Free cash flow to equity holder is a payoff to the investor. Do you really understand what is dcf model? My point is that every asset pricing model can be mapped to the framework of p = E(Mx) while this can be justified by some simple assumptions. What you stated above is one of the theorem related to p=E(Mx). My feeling is that your theoretical knowledge is not concrete, recommend reading more Cochran’s Asset Pricing is a good start

GMM normally refers to Generalized Method of Moment.

I said MM theorem is based on DCF model, but I never said that it justifies DCF. It is only FYI. Do you really think that such an important theorem is based on Bullshit?

冇諗過ML post會見到option pricing cls

開始分唔清究竟樓主係
1. 明知唔識但扮識
2. 以為自己識其實唔識
3. 玩緊膠

通常ug或以下 or phd或以上既人都比較有自知之明，冇咁自大表現到咩都識咩都明咁，天才除外
真係唔知點解係得master既係特別自負
一上網我唔知你你唔知我既情況之下突然自信心大增
唔明又唔問幫你作埋個意思(唔問問題真係香港特性黎，唔知係咪驚柒？)
問問題就當challenge
聽就淨係聽啱聽既無視事實
結果就

其實都幾有趣

其實樓主一開波講睇書係正路嘅，係而家離晒題啫

1. You claim that FCFE is the payoff to investors. Does an investor really receive FCFE per share? It depends on the dividend policy and share buyback policy. I do agree FCFE can be an estimate for payoff as a practice. However, the discounted sum of FCFE does not really estimate intrinsic value. You agree on it as you avoid to mention it again.

2. What I stated at the beginning (after the correction), is the current DCF for equity is just a convention instead of something based on mathematical proof or formal justification. Have you really looked into any DCF models for equity in reality?

3. The reference book, recommended by you, mentions that LOOP and p = E[Mx] in an 'if and only if' sense. Under MM theorem, it is based on an efficient market where LOOP holds. Hence, p = E[Mx] holds as well. (In the original text, Modigliani and Miller used the word 'perfect market'. Hope you read it). Uh huh? What's wrong with this statement? Moreover, you are trying to reject my modified argument by MM theorem. Let me quote it here: "Discounted cash flow 點解冇formal justification? MM theorem 都係depends on discounted cash flow". You don't need to feel ashamed for changing or modifying your arguments.

4. I didn't claim my theoretical knowledge is always flawless. Thanks for your recommendation, and as a gift in return, I would like to recommend you an online course on logic as well:

5. I understand what you're saying. And that's why I am focusing on equity DCF instead of option DCF. I use it as an example to illustrate that you cannot prove DCF theory in a rigorous sense from the theorems option pricing. Please don't take it twisted.

6. You cannot reject my point by neglecting FCFF as well. However, I am not going to challenge you by asking a question with an obvious answer. I don't want to ruin this post by talking too much about corporate finance.

I don't know how you define 'normally' and link generalized method of moment to maximum likelihood and EM algorithm in a magical way. It's good that you point out generalized method of moment to avoid ambiguity.

分享下書都變罵戰post

So, you are now saying that you added an unrelated true statement to confuse people. I didn't say the concept of DCF is bullshit. Actually, I didn't express my personal opinion on the validity of DCF theory.

Also, MM theorem is not related to the way that how DCF is conducted (Again, please read the original text). My point is merely "using equity DCF to estimate intrinsic value is not formally justified". There are tons of paper and blog talking about this, don't say you can't google it.

"Do you really think that such an important theorem is based on Bullshit?" Why are you getting mad at me when you fail to reject an argument? It is important to stay calm. Did I reject the importance of MM theorem? Apparently, no. Did I reject the whole concept of DCF? Again, no. I am just talking about a particular way of using DCF.

From your reply, I would like express my feeling in traditional Chinese: 惱羞成怒

Ich kann auch Deutsch sprechen. Die Sprache ist überhaupt kein Problem.

都唔明點解巴打要講 finance 搞到自己惱羞成怒，又 imperative sentence 叫我搵 economics example 又屈我覺得 MM theorem 係基於 bullshit 又夾硬將 GMM 理解做 Generalized Method of Moment 仲要死兜 normally (懷疑冇睇曬前文後理 mixture distribution, EM algorithm)，你見我唔歡迎禮貌討論咩? 無奈'連燈巴打'一開波就話人拎存在感我都唔想。

上面連燈巴打自言自語太長唔想 quote.
分享幾本書 <- 連燈巴打: 刷存在感
回應佢問題 <- 連燈巴打: 當我challenge 佢
認為 theory 係重要/駁斥某啲觀點/對 bio 野冇興趣 <- 連燈巴打: 樓主話自己咩都識

基於係人身攻擊, 都要適當講返啲嘢
1. "樓主刷存在感 " <- 其實係巴打你自己無理取鬧
2. "樓主當我Challenge佢" <- 我當你無理取鬧，唔好講到 challenge 咁高級
3. "樓主話自己咩都識/唔識扮識" <- 其實有例子，第一版我坦誠講咗自己唔熟 NLP，之後 tensorflow vs pytorch 我都冇參加討論 (因為我確實唔熟 pytorch 同 tf 背後運作)，然後有某人講 alphafold 時我都話咗自己 bio = 中學水平。原來咁都叫咩都識，睇黎文盲相當嚴重。咩都識既人會係讀睇書...

我發現 '連燈巴打' 就好似烏大龜咁，專門做 attention seeker

一開始咁講野仲期望唔會比人鬧係咪太天真? 究竟學術台唔比講書係咩概念? 你無書自通?

我就覺得講既野總有d原因既，有意無意都好
淨係#1其實冇咩野(除左話advanced topic要睇paper)
最先令我覺得樓主係係度扮野攞存在感係#5： 上述除咗 information retrieval 都屬於基本 ML 書，冇太深既數學同 stat，內容都唔係太專向某類 application
第一，呢度係連登，就好似你同小學生講calculus好易既姐，呢度有本Rudin你自己睇啦
第二，雖然我就唔熟，但有d topic點睇都可以好深(以連登水平黎講應該大部份都唔易)
當你鳩噏玩下野，跟住#56又係扮晒專家咁
最後俾我見到樓主覆#95時副戰鬥格，決定試下佢
到#197時佢自爆話係歐洲，當佢講真，似乎係想表達自己有能力去歐洲讀書咁
不過我咁睇啦，樓主應該係去歐洲讀master/phd，但phd既人一般比較humble因為比較清楚個世界有幾大
所以應該係讀master，點解問佢有冇做過TA就係想驗證下(雖然我唔清楚歐洲phd興唔興做TA，但某程度可以反映到解釋野既能力，因為對d野有研究又真係想分享斷估唔會話"好易既姐，自己睇書啦")，結果唔答
後來自己都話讀歐洲top tier學校master(其實反映唔到個人能力)
AlphaFold其實我就真係有d興趣睇下既，同時好肯定以香港人性格wfc個世界發生緊咩事最緊要搵食，所以提黎睇下反應
咁似乎真係得一個人係有興趣，laplace就分唔到係真係有興趣定係為左撐樓主(因為樓主題佢好鐘意既Graph Representation Learning Book?)
但結果淆底走左去，而家我都唔知佢玩野定點
樓主屎忽撞棍覺得quantum好fancy攞黎講，但好可惜我雖然識既唔多但起碼都識少少quantum algorithms係點work的
佢一講我基本上肯定佢係唔識(更加加深我覺得佢唔識扮識呢個諗法)
我問一堆試探問題佢全部唔答
而家睇黎連佢比較熟既finance(?)相關野都係唔湯唔水咁
但個d我就真係唔識搭唔到咀

仲有最後，唔知係我冇留意清楚定真係咁 --- 樓主從來或者極少承認有咩野佢係唔識，或者表明識既程度去到邊，等等

咁夜仲唔訓
今晚chatbot唔洗叉電？

都話基礎 ML 書有咩問題, elementary = easy?
我講 quantum 野係志在模仿你 alphafold，然後發現你只好可能係 year 2 bio 學生

夜闌人靜做嘢先有精神

1. 仲有最後，唔知係我冇留意清楚定真係咁 --- 樓主從來或者極少承認有咩野佢係唔識，或者表明識既程度去到邊，等等
第一版 NLP 已經表明咗

2. 佢一講我基本上肯定佢係唔識(更加加深我覺得佢唔識扮識呢個諗法)
我問一堆試探問題佢全部唔答
答咗又話冇答，你想掩蓋自己中回力鏢既柒事唔好擺我上台。答又刷存在感，唔答又話扮識。又唔諗下我唔熟唔答係因為有時你玩膠同埋我唔想誤人子弟呢? 你做過 research (希望有)都知唔熟既 field/concept 應該以聽為主，而唔係識唔識都搭嗲

3. 因為對d野有研究又真係想分享斷估唔會話"好易既姐，自己睇書啦")，結果唔答
有咩好答姐，職業問題屬於個人私隱，唔答陌生人先係正路啦。呢個 post 都話分享書，你又黎擅自理解做教書

4. 後來自己都話讀歐洲top tier學校master(其實反映唔到個人能力)
係咪妒忌我唔洗比學費姐，的確慳咗好多既

AlphaFold其實我就真係有d興趣睇下既，同時好肯定以香港人性格wfc個世界發生緊咩事最緊要搵食，所以提黎睇下反應
你又假設人人都識 bio，你 amino acid 同 protein structure 都解到唔湯唔水，我就建議你保持沉默啦

Graph Representation Learning Book?)
但結果淆底走左去，而家我都唔知佢玩野定點
咁我係咪要每本書每個 chapter 都做 tutorial 呢? coursera 冇 course 專講 graph representation learning + semisupervised learning ，冇可否認我推介既書有用

ching開始識分析

最囂張就係 "連燈巴打"，其實大家都知你係度試探冇心介紹咪唔答你囉。Laplace 巴打問親你都都唔知唔知，然後後面9up 幾句，performance 好啲掛，可能係咁掛。誤人子弟不如保持沉默，如果做過 TA 就更加唔會隨口答人可能點點點，然後作啲似是而非既解釋

ibank 做緊data governance 想轉做data scientist 要識d乜？

利申：數底master, 上左coursera 個machine learning

可惜之後佢想繼續J擊，我又真係認真答
但一句洗唔洗add tg就話巧驚驚到而家都仲無視緊

知你識啲 bio 同留意 ML 時事啦，alphafold 得一個人理都打咗咁耐丁丁
Tg 呢啲個人私隱驚係正常

佢post係連登喎，個post仲要係佢自己開
咁好戰又會淆就咪post上網啦

我條team唔係真係IT team, 得兩條友要睇哂apac d data governance ，sql, vba,python,powerbi都要識，重點係無人教，work with business analyst , stat related 既 project唔多

讀緊DS year 1 ，清可唔可以講多啲intern既野

"第一，呢度係連登，就好似你同小學生講calculus好易既姐，呢度有本Rudin你自己睇啦
第二，雖然我就唔熟，但有d topic點睇都可以好深(以連登水平黎講應該大部份都唔易)
當你鳩噏玩下野，跟住#56又係扮晒專家咁
最後俾我見到樓主覆#95時副戰鬥格，決定試下"

第一係主觀問題，我覺得連登有啲 ug / pg 讀緊 ds 正好拎呢啲書增加知識。你先入為主覺得所有連登都唔識數學，原來真正無視事實係你

第二，deep learning 同 ISLR 僅係 ug 程度。ESL 啱數學好啲嘅人睇，但有冇深到要 全部都用 topology呢啲 analysis 嘢？ 我覺得 ESL 係必睇係因為佢講得好清晰，而且夠 theoretic 又唔會好似傳統書咁難睇

AI 嗰本就唔洗講，咁都深我無話可說

Bayesian 無可否認係比較深，入面有唔少 numerical example，易跟好多。有心玩嘢嘅，應該叫大家讀 Bayesian data analysis 而非呢本關 ML 事 嗰本都係 legally free

Reinforcement learning 同 ISLR 兩本都有埋 code 同 demo 連燈巴打原來唔中意 call library ?

你真係好有精神
玩夠啦就咁呢個位完唔好咩
我都唔明點解你仲係要覆

唔好誇大我講d野喇(講緊你先入為主覺得所有連登都唔識數學呢句)，連登總有d人識野既，只係唔多姐
如果你覺得平均水平唔低隨你

library(連燈巴打)
R output:
> "連登仔，數學差，唔知 alphafold，唔知 protein 有 structure! 又睇書？咁得閒睇書不如做乜都唔知嘅 TA"

I have already shown that dcf model is only a special case of p = E(Mx). Fcfe is the potential payoff to the shareholder, of course may not equal to dividend. So, Dcf model has formal justification as long as p = E(Mx) is formally justified. There is nothing related to the real world application of Dcf model as your statement is about formal justification.

For the MM theorem, the discount rate is different when the firm is leveraged. However, the firm value is the same (without tax). The firm value is calculated by DCF liked model. I am not talking about the assumptions (perfect market, etc.) you mentioned.

Plz reread my post before replying. It seems that you dun really get what I said

呢度完啦好嗎？
當你贏

I study finance in my undergraduate study why I need to 惱羞成怒 with my view about Dcf model and MM theorem. I am confident with what I said

強帖留名

想咪黎緊個sem要讀linear algebra係咪睇上面個本都夠

每個 point 都答咗你，請留意我 argument。睇完你啲 point 都係話 DCF 有 formal justification ，但你留意返係 estimate asset price 時有，而非 intrinsic value，所以你一路打一大打篇嘢其實同我講緊嘅嘢唔大關事，我一開始已經話用 DCF theory 係講得模糊，後來修改咗做 Equity DCF for intrinsic value，所以我地講緊唔同嘢

搞清楚你。推介本書其實係證明 price at time t under some assumptions = E[mx] 但我針對嘅位係用 DCF 去 estimate 非 fair price 同埋 payoff 個位。Option pricing 同 bond pricing 係冇呢類問題，因為 payoff 係 term 到寫到清清楚楚，Equity (針對 common stock) 就唔同。咁你話 preference share 用 DCF 係咪 formally justifiable，咁就緊係冇得 reject 啦

就好似 technical analysis 咁，Bbands 所用嘅 moving average 同 standard deviation 都係有 formal justification 可以係 stat 同 signal processing 度搵到。但問題在於拎黎放係 stock 度係冇 formal justification 。我嘅意見就係類似咁。

唔明你燥啲咩？ 其實我就想 stop 咗 corporate finance

唔係 finance 概念有錯係唔啱拎黎 reject 我嘅論點

#259
冇 formal justification e.g. Benford's law / Discounted cash flow 都可以係 theory 。

#326
1. 可能我講得太糢糊，Equity discounted cash flow 係冇 formal justification on estimating intrisinc value，只係 convention approach，一直以來都有好多 debates，詳細可以 google。

拿，巴打本書講嘅 proof 可以 reject #259 紅字，但我 326 restate 一次因為我見你問我問題，我都知句嘢唔清唔楚。#326 紅字就唔係個 proof 嘅 results 可以 reject 到，因為 1 係針對 intrinsic value，再者 payoff 同 terminal value 等用法係 Equity DCF 都係未 formally justified 可以放唔好咬住 me 未？

收手啦ching
天光喇，去叉電啦

通頂啦，起身做嘢了，懷疑我被佢雙重誤會

路過鳩嗡吓 記得好好善用YouTube呢個平台
上面statistical learning 有堆片好似係以果本書做教材
同埋最重要都係id到自己唔明啲咩嘢
Google 啲咩嘢keyword可以解答到問題之類

利申 n展底 努力自學中

有冇youtube link

有冇人研究賭馬

有冇學霸可以教下我machine learning

我都係讀DS 我喺美國讀書 有日有份政府工黎學校搞virtual career fair 咁我就apply咗 interview完即請

我本身resume只得一份school club project 係同timeseries 同 economics 有關嘅 可能同果個intern position好夾 因為係做federal funding嘅research

Sorry應該冇咩參考價值 但係只能夠話 做多啲project 睇吓好唔好彩遇到適合你份project經驗嘅工

數底差完全睇唔明

岩岩開始睇
第一個Chapter - Linear Algebra Matrix已經唔係好明
點算...

同埋有冇咩書, 係for data science d 數
最好簡單易入手的數學..

year 1唔洗take engineering maths? 不過你預數學呢樣嘢冇咩話簡單易入手...... 冇底嘅話，自學睇3blue1brown最盡都係幫你最基本最面嗰浸嘅intuition，用起上嚟都係靠不斷操不斷睇

睇緊3Blue1Brown

Btw, 我唔係讀Engine 出身...

hmm, 睇得辛苦就即係中間有啲嘢miss咗，我建議即時再轉啲更introdcutory嘅嚟睇：

《Elementary Linear Algebra》Howard Anton, Chris Rorres
《Thomas' Calculus》
Youtube片搵埋Gilbert Strang嘅linear algebra MIT course

老實講，讀加操數真係起碼一年，aim做project照計就唔洗搞咁多嘢

Gilbert Strang都寫咗本linear algebra and learning from data
唔知啱唔啱你

其實我唔係想知點做數，我係想知project 入邊d steps, 例如Principle Components Analysis 係咩野，做完出黎個d output 好似eiganvector, eiganvalue 係代表d咩，有咩用咁

the p in p = E(mx) is the "true" price at time t,
the actual price can deviate from this price if the market is not efficient (enough). So, I am talking about "intrinsic" value instead of actual price.

Terminal value and "grow forever" is a kind of assumption. It is tangential here as discussion focuses on "formal justification" of DCF model.

referring to your previous reply, "you cannot prove DCF theory in a rigorous sense from the theorems option pricing"
I have never said that.
In fact, according to my understanding, option pricing model (like BS formula) can be derived from simple valuation formula (DCF liked) formula, plz read:
Rubinstein, M. (1976). The Valuation of Uncertain Income Streams and the Pricing of Options. The Bell Journal of Economics, 7(2), 407-425.

ISL 幫到你

also, if you read the paper, under two natural assumptions, we have the DCF liked valuation formula.
It also buttresses my point that DCF model has "formal justification"

MM theorem 個到, 我從來講過MM theorem justifies DCF model, 我只係話MM theorem 都係base on DCF model
你係咁打稻草人

Option pricing model 個到, 由頭到未都係你自己講, 我從來冇講過

唔識 R 都可以?